---
title:  "AWS IaaS avec Terraform"
address: "INSA Lyon, Amphi Télécom, 6 Avenue des Arts, Villeurbanne"
address_link: "https://goo.gl/maps/jJfcfezozUTjGz3J6"
meetup_event_id: "248887175"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22H30 : {{ page.title }}**

AWS IaaS (Infrastructure as a Service) constitue la partie d’AWS offrant la plus grande souplesse et la plus grande maîtrise des ressources utilisées.

Il s’agit de la partie avec laquelle les développeurs et sysadmins sont habitués : création de VMs, stockage, load balancer, DNS, etc….

L’IaaS permet une transition progressive vers le cloud en proposant un environnement proche des habitudes, mais avec des services intégrés et entièrement pilotable via APIs.

Nous allons présenter les ressources AWS à la base de l’IaaS et voir comment, à l’aide de Terraform, écrire des fichiers décrivant notre infrastructure.

Nous mettrons ainsi en place pas à pas les éléments nécessaires pour obtenir une application fonctionnelle. 
Nous évoquerons également des aspects sécurité, bonnes pratiques, création d’environnements éphémères.

*Guillaume Darmont est développeur Java depuis 15 ans. Il travaille chez Enedis en tant qu’expert technique et architecte logiciel. 
Il s’intéresse au tooling et à tout ce qui peut faciliter la vie du développeur.*